【安保條約】美日首度確認網絡攻擊及尖閣諸島為適用範圍

美國和日本19日在華盛頓召開外交國防2+2會談，考慮中國在東海和南海片面改變現狀的情形，表示嚴重關切和強烈反對，美方也重申「美日安保條約」第5條適用於釣魚台列嶼。

綜合媒體報導，美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）、美國代理國防部長夏納翰（Patrick Shanahan）、日本外務大臣河野太郎和日本防衛大臣岩屋毅，19日在美國華盛頓舉行外交國防2+2會談，會中談到北韓、中國和印太地區等問題，並在會後一同出席記者會。

美日共同聲明指出，中國日益頻繁在東海與南海活動，企圖片面改變現狀，表示嚴重關切和強烈反對，雙方確認釣魚台列嶼適用「美日安保條約」第5條。龐皮歐在記者會上重申，兩國反對任何片面改變日本管轄釣魚台列嶼的行為。

根據「美日安保條約」第5條，如果美日任何一方受到武力攻擊，另一方將依照本國憲法的規定採取行動，對付共同的危險。
-------------------------------------

美國跟日本在華盛頓舉行外長與國防部長會談，首度確認關於日本的網絡攻擊，按美國義務協防的《美日安保條約》第5條的適用對象，是針對中國的侵犯行為。

美日提出在新領域，實現防衛一體化、擴大同盟合作的戰略，包括在日本的人造衛星，搭載美國的監視系統，強化太空監視體系。

美日的會後聯合文件指，網絡空間及太空將會是新戰場，特別關注有關太空、網絡與阻礙通信的電磁波。

在北韓問題方面，美日強調會繼續制裁北韓，直到平壤政府放棄核武及彈道導彈計劃。

對於北韓要求美國國務卿蓬佩奧，不再過問美朝談判，蓬佩奧回應說，總統特朗普確認，美方談判團仍然由他主理，並無改變。美國總統特朗普將於5月底訪問日本。

北方四島呢?

尖閣是美國的

口交部呢？獠獰號呢？